% source : https://melusine.eu.org/syracuse/B/BaseCollege/Sixieme/repro/plaisir/exo23.tex
\textcolor{colorPrim}{\bfseries Triangle celtique}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.35\columnwidth]{fig04.pdf}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Trace un cercle $\cal C$ de centre $O$ et de rayon
    7~cm.
  \item Trace un diamètre $[AD]$ de ce cercle.
  \item Le cercle de centre $A$ et de rayon 7~cm coupe le
    cercle $\cal C$ en $B$ et $F$.
  \item Le cercle de centre $D$ et de rayon 7~cm coupe le
    cercle $\cal C$ en $C$ et $E$.
  \item Trace le cercle de centre $O$ et de  rayon 6~cm. Il
    coupe les diamètres en $A_1$, $B_1$, $C_1$,\ldots
  \item Trace le cercle de centre $O$ et de  rayon 5~cm. Il
    coupe les diamètres en $A_2$, $B_2$, $C_2$,\ldots
  \item Trace l'arc de cercle de centre $D_2$ allant de $C$ à
    $E$.
  \item Trace l'arc de cercle de centre $D_2$ allant de $C_1$
    à $E_1$.
  \item Recommence les deux étapes précédentes avec les
    points $F_2$ et $B_2$ pour centre.
  \item Efface les noms des différents points et droites puis
    quelques traits de construction\ldots
  \item \ldots puis colorie la figure.
  \end{enumerate}